% !TEX root = ../proyect.tex

\chapter{Requisitos}\label{sec:requirements}
\section{Organizaciones. Participantes}

\cuadro{|l|l|}{Organización}{tab:org-01}
{
Organización & Departamento de Lenguajes y Sistemas Informáticos \\
\hline
Dirección & Escuela Técnica Superior de Ingeniería Informática. \\
& Avda. Reina Mercedes S/N \\
& 41012 Sevilla \\
\hline
}

\cuadro{|ll|}{Participante Juan Antonio Álvarez}{tab:par-01}
{
Participante & Juan Antonio Álvarez García \\
\hline
Rol & Cliente \\
\hline
Desarrollador & No\\
\hline
Cliente & Sí \\
\hline
Usuario & No\\
\hline
}

\cuadro{|ll|}{Participante Alejandro García}{tab:par-02}
{
Participante & Alejandro Manuel García Andrade \\
\hline
Rol & Analista, Data Engineer y \textit{Project manager} \\
\hline
Desarrollador & Sí \\
\hline
Cliente & No \\
\hline
Usuario & No\\
\hline
}

\pagebreak
\section{Objetivos}\label{sec:goals}
\cuadro{|l|l|}{Objetivo OBJ-0001 - Métricas}{tab:obj-0001}
{
\hline
OBJ-0001 & Métricas \\
\hline
Versión & 1.0 \\
\hline
Autores & Alejandro Manuel García Andrade \\
\hline
Descripción & El sistema deberá mostrar métricas para poder comparar los experimentos. \\
\hline
Sub-objetivos & No \\
\hline
Importancia & vital \\
\hline
Urgencia & inmediatamente \\
\hline
Estado & validado \\
\hline
Estabilidad & alta \\
\hline
}

\cuadro{|l|l|}{Objetivo OBJ-0002 - Recopilación de datos}{tab:obj-0002}
{
\hline
OBJ-0002 & Recopilación de datos \\
\hline
Versión & 1.0 \\
\hline
Autores & Alejandro Manuel García Andrade \\
\hline
Descripción & El sistema deberá recopilar métricas para comparar los experimentos. \\
\hline
Sub-objetivos & No \\
\hline
Importancia & vital \\
\hline
Urgencia & inmediatamente \\
\hline
Estado & validado \\
\hline
Estabilidad & alta \\
\hline
}

\cuadro{|l|l|}{Objetivo OBJ-0003 - Visualización}{tab:obj-0003}
{
\hline
OBJ-0003 & Visualización \\
\hline
Versión & 1.0 \\
\hline
Autores & Alejandro Manuel García Andrade \\
\hline
Descripción & El sistema deberá ofrecer visualizaciones de métricas para \\
&ordenar los experimentos. \\
\hline
Sub-objetivos & No \\
\hline
Importancia & vital \\
\hline
Urgencia & inmediatamente \\
\hline
Estado & validado \\
\hline
Estabilidad & alta \\
\hline
}

\cuadro{|l|l|}{Objetivo OBJ-0004 - Inferencia de imágenes}{tab:obj-0004}
{
\hline
OBJ-004 & Inferencia de imágenes \\
\hline
Versión & 1.0 \\
\hline
Autores & Alejandro Manuel García Andrade \\
\hline
Descripción & El sistema deberá inferir el contenido de las distintas zonas de cada imagen. \\
\hline
Sub-objetivos & No \\
\hline
Importancia & vital \\
\hline
Urgencia & inmediatamente \\
\hline
Estado & validado \\
\hline
Estabilidad & alta \\
\hline
}

\newpage
\section{Requisitos de información}\label{sec:info-requirements}
\cuadro{|l|l|}{Requisito IRQ-0001 - Listado de métricas}{tab:irq-0001}
{
\hline
IRQ-001 & Listado de métricas \\
\hline
Versión & 1.0 \\
\hline
Autores & Alejandro Manuel García Andrade \\
\hline
Dependencias & No \\
\hline
Descripción & El sistema deberá almacenar la información sobre los experimentos. \\
\hline
Datos & f1\_mean \\
& pr\_mean \\
& re\_mean \\
& precision \\
& recall \\
& loss \\
& epoch \\
& Sweep \\
& bs \\
& lr \\
& size \\
& optimizer \\
& momentum \\
& GPU Count \\
& mIOU \\
\hline
Tiempo de vida & medio: 1, máximo: 2 años \\
\hline
Importancia & vital \\
\hline
Urgencia & inmediatamente \\
\hline
Estado & validado \\
\hline
Estabilidad & alta \\
\hline
Comentarios & Hay una definición de las métricas en la tabla \ref{tab:metrics} \\
\hline
}

\cuadro{|l|l|}{Requisito IRQ-0002 - Gráficas}{tab:irq-0002}
{
\hline
IRQ-002 & Gráficas \\
\hline
Versión & 1.0 \\
\hline
Autores & Alejandro Manuel García Andrade \\
\hline
Dependencias & No \\
\hline
Descripción & El sistema deberá almacenar los gráficos generados por los experimentos. \\
\hline
Gráfico & f1\_mean \\
& precision, recall, f\_beta / epoch \\
& val\_loss / epoch \\
& loss / epoch \\
& f\_beta / epoch \\
& val\_f\_beta / epoch \\
& val\_precision / epoch \\
& val\_recall / epoch \\
& val\_f\_beta / epoch \\\hline
Tiempo de vida & medio: 1, máximo: 2 años \\
\hline
Importancia & vital \\
\hline
Urgencia & inmediatamente \\
\hline
Estado & validado \\
\hline
Estabilidad & alta \\
\hline
}

\cuadro{|l|l|}{Requisito IRQ-0003 - Artefactos}{tab:irq-0003}
{
\hline
IRQ-003 & Artefactos \\
\hline
Versión & 1.0 \\
\hline
Autores & Alejandro Manuel García Andrade \\
\hline
Dependencias & No \\
\hline
Descripción & El sistema deberá almacenar los artefactos generados por los experimentos. \\
\hline
Artefacto & Archivo de predicción \\
& mejor modelo de entrenamiento (.h5) \\
& salida de la línea de comandos \\
& requisitos Python \\
& metadatos del experimento \\
& resumen del modelo entrenado \\
& imágenes segmentadas \\
\hline
Tiempo de vida & medio: 1, máximo: 2 años \\
\hline
Importancia & vital \\
\hline
Urgencia & inmediatamente \\
\hline
Estado & validado \\
\hline
Estabilidad & alta \\
\hline
}

\newpage
\section{Requisitos funcionales}\label{sec:functional-requirements}
\cuadro{|l|l|}{Requisito FRQ-0001 - Segmentación de imágenes}{tab:frq-0001}
{
\hline
FRQ-0001 & Segmentación de imágenes \\
\hline
Versión & 1.0 \\
\hline
Autores & Alejandro Manuel García Andrade \\
\hline
Dependencias & No \\
\hline
Descripción & El sistema deberá segmentar en zonas los datos de los experimentos \\
\hline
Tiempo de vida & medio: 1, máximo: 2 años \\
\hline
Importancia & vital \\
\hline
Urgencia & inmediatamente \\
\hline
Estado & validado \\
\hline
Estabilidad & alta \\
\hline
}

\cuadro{|l|l|}{Requisito FRQ-0002- Gráfica de rendimiento}{tab:frq-0002}
{
\hline
FRQ-0002 & Gráfica de rendimiento \\
\hline
Versión & 1.0 \\
\hline
Autores & Alejandro Manuel García Andrade \\
\hline
Dependencias & No \\
\hline
Descripción & El sistema deberá proporcionar una gráfica con el rendimiento \\
& de las fases de entrenamiento, validación y prueba. \\
\hline
Tiempo de vida & medio: 1, máximo: 2 años \\
\hline
Importancia & vital \\
\hline
Urgencia & inmediatamente \\
\hline
Estado & validado \\
\hline
Estabilidad & alta \\
\hline
}

\cuadro{|l|l|}{Requisito FRQ-0003 - Generación de chips}{tab:frq-0003}
{
\hline
FRQ-0003 & Generación de chips \\
\hline
Versión & 1.0 \\
\hline
Autores & Alejandro Manuel García Andrade \\
\hline
Dependencias & No \\
\hline
Descripción & El sistema deberá generar chips uniformes de tamaño a elegir. \\
\hline
Tiempo de vida & medio: 1, máximo: 2 años \\
\hline
Importancia & vital \\
\hline
Urgencia & inmediatamente \\
\hline
Estado & validado \\
\hline
Estabilidad & alta \\
\hline
}

\cuadro{|l|l|}{Requisito FRQ-0004 - Entrenamiento del modelo}{tab:frq-0004}
{
\hline
FRQ-0004 & Entrenamiento del modelo \\
\hline
Versión & 1.0 \\
\hline
Autores & Alejandro Manuel García Andrade \\
\hline
Dependencias & No \\
\hline
Descripción & El sistema permitirá elegir si entrenamos el modelo \\
& o se usa un entrenamiento anterior. \\
\hline
Tiempo de vida & medio: 1, máximo: 2 años \\
\hline
Importancia & vital \\
\hline
Urgencia & inmediatamente \\
\hline
Estado & validado \\
\hline
Estabilidad & alta \\
\hline
}

\cuadro{|l|l|}{Requisito FRQ-0005 - Agregar resultados}{tab:frq-0005}
{
\hline
FRQ-0005 & Agregar resultados \\
\hline
Versión & 1.0 \\
\hline
Autores & Alejandro Manuel García Andrade \\
\hline
Dependencias & No \\
\hline
Descripción & El sistema permitirá elegir si agregamos y almacenamos los resultados \\
& en WandB. \\
\hline
Tiempo de vida & medio: 1, máximo: 2 años \\
\hline
Importancia & vital \\
\hline
Urgencia & inmediatamente \\
\hline
Estado & validado \\
\hline
Estabilidad & alta \\
\hline
}

\cuadro{|l|l|}{Requisito FRQ-0006 - Ejecutar inferencia}{tab:frq-0006}
{
\hline
FRQ-0006 & Ejecutar inferencia \\
\hline
Versión & 1.0 \\
\hline
Autores & Alejandro Manuel García Andrade \\
\hline
Dependencias & No \\
\hline
Descripción & El sistema permitirá elegir si ejecutamos la inferencia del modelo entrenado \\
& sobre los datos de prueba. \\
\hline
Tiempo de vida & medio: 1, máximo: 2 años \\
\hline
Importancia & vital \\
\hline
Urgencia & inmediatamente \\
\hline
Estado & validado \\
\hline
Estabilidad & alta \\
\hline
}

\newpage
\section{Requisitos no funcionales}\label{sec:non-functional-requirements}
\cuadro{|l|l|}{Requisito NFRQ-0001 - Tiempo de segmentación }{tab:nfrq-0001}
{
\hline
NFRQ-0001 & Tiempo de segmentación \\
\hline
Versión & 1.0 \\
\hline
Autores & Alejandro Manuel García Andrade \\
\hline
Dependencias & No \\
\hline
Descripción & El sistema debería segmentar una imagen con resolución de \\
& 5500x3000 píxeles en menos de un minuto. \\
\hline
Tiempo de vida & medio: 1, máximo: 2 años \\
\hline
Importancia & importante \\
\hline
Urgencia & inmediatamente \\
\hline
Estado & validado \\
\hline
Estabilidad & alta \\
\hline
}

\cuadro{|l|l|}{Requisito NFRQ-0002 - Precisión en la segmentación }{tab:nfrq-0002}
{
\hline
NFRQ-0002 & Precisión en la segmentación \\
\hline
Versión & 1.0 \\
\hline
Autores & Alejandro Manuel García Andrade \\
\hline
Dependencias & No \\
\hline
Descripción & El sistema debería conseguir una precisión de al menos \\
& un 70\% para las imágenes. \\
\hline
Tiempo de vida & medio: 1, máximo: 2 años \\
\hline
Importancia & importante \\
\hline
Urgencia & inmediatamente \\
\hline
Estado & validado \\
\hline
Estabilidad & alta \\
\hline
}

\cuadro{|l|l|}{Requisito NFRQ-0003 - Generar chips en paralelo }{tab:nfrq-0003}
{
\hline
NFRQ-0003 & Generar chips en paralelo \\
\hline
Versión & 1.0 \\
\hline
Autores & Alejandro Manuel García Andrade \\
\hline
Dependencias & No \\
\hline
Descripción & El sistema debería generar los chips para el entrenamiento usando \\
& los núcleos disponibles en el sistema. \\
\hline
Tiempo de vida & medio: 1, máximo: 2 años \\
\hline
Importancia & importante \\
\hline
Urgencia & inmediatamente \\
\hline
Estado & validado \\
\hline
Estabilidad & alta \\
\hline
}

\cuadro{|l|l|}{Requisito NFRQ-0004 - Usar GPUs disponibles }{tab:nfrq-0004}
{
\hline
NFRQ-0004 & Usar GPUs disponibles \\
\hline
Versión & 1.0 \\
\hline
Autores & Alejandro Manuel García Andrade \\
\hline
Dependencias & No \\
\hline
Descripción & El sistema debería usar todas las GPUs o TPUs disponibles en el sistema. \\
\hline
Tiempo de vida & medio: 1, máximo: 2 años \\
\hline
Importancia & importante \\
\hline
Urgencia & inmediatamente \\
\hline
Estado & validado \\
\hline
Estabilidad & alta \\
\hline
}

\cuadro{|l|l|}{Requisito NFRQ-0005 - Combinación de entrada }{tab:nfrq-0005}
{
\hline
NFRQ-0005 & Combinación de entrada \\
\hline
Versión & 1.0 \\
\hline
Autores & Alejandro Manuel García Andrade \\
\hline
Dependencias & No \\
\hline
Descripción & El sistema debería permitir cualquier combinación de los parámetros de \\
& entrada. \\
\hline
Tiempo de vida & medio: 1, máximo: 2 años \\
\hline
Importancia & importante \\
\hline
Urgencia & inmediatamente \\
\hline
Estado & validado \\
\hline
Estabilidad & alta \\
\hline
}

\cuadro{|l|l|}{Requisito NFRQ-0006 - Réplica }{tab:nfrq-0006}
{
\hline
NFRQ-006 & Réplica \\
\hline
Versión & 1.0 \\
\hline
Autores & Alejandro Manuel García Andrade \\
\hline
Dependencias & No \\
\hline
Descripción & El sistema debería poder ser replicado en cualquier sistema Python x86. \\
\hline
Tiempo de vida & medio: 1, máximo: 2 años \\
\hline
Importancia & importante \\
\hline
Urgencia & inmediatamente \\
\hline
Estado & validado \\
\hline
Estabilidad & alta \\
\hline
}

\cuadro{|l|l|}{Requisito NFRQ-0007 - Iniciar sesión en WandB }{tab:nfrq-0007}
{
\hline
NFRQ-007 & Iniciar sesión en WandB \\
\hline
Versión & 1.0 \\
\hline
Autores & Alejandro Manuel García Andrade \\
\hline
Dependencias & No \\
\hline
Descripción & El sistema permitirá iniciar sesión en una cuenta existente en WandB. \\
\hline
Tiempo de vida & medio: 1, máximo: 2 años \\
\hline
Importancia & importante \\
\hline
Urgencia & inmediatamente \\
\hline
Estado & validado \\
\hline
Estabilidad & alta \\
\hline
}

\newpage
\section{Casos de uso}\label{sec:use-cases}
\cuadro{|l|l|}{Caso de uso UC-0001 - Entrenamiento básico }{tab:uc-0001}
{
\hline
UC-0001 & Entrenamiento básico \\
\hline
Versión & 1.0 \\
\hline
Autores & Alejandro Manuel García Andrade \\
\hline
Dependencias & [OBJ-0001] Métricas \\
& [IRQ-0003] Artefactos \\
& [FRQ-0003] Generación de chips \\
& [FRQ-0001] Segmentación de imágenes \\
& [FRQ-0002] Gráfica del modelo \\
& [FRQ-0004] Entrenamiento del modelo \\
& [NFRQ-0003] Generar chips en paralelo \\
\hline
Descripción & El sistema debería comportarse como se describe a continuación cuando un \\
& usuario desee entrenar un modelo base. \\
\hline
Precondición & No es necesario modificar el estado del software para un entrenamiento \\
& básico. \\
& Es necesario tener una cuenta registrada en WandB. \\
\hline
Secuencia & 1. El actor Usuario AC-0001 abre una sesión de consola en su ordenador. \\ 
& 2. El actor Usuario AC-0001 clona el repositorio desde GitLab. \\
& 3. El sistema indica que el repositorio ha sido clonado. \\
& 4. El actor Usuario AC-0001 ejecuta el \textit{script} desde la línea de comandos. \\
& 5. El sistema indica los parámetros básicos del entrenamiento, descarga el \\
& \textit{dataset} simple, lo divide en chips y ejecuta el entrenamiento sobre \\
& un porcentaje de los datos de entrada. \\
& 6. El sistema indicará el estado del entrenamiento mediante una barra de \\
& progreso en la consola. \\ 
& 7. El sistema mostrará el final del proceso junto con las métricas \\
& obtenidas en el entrenamiento. \\ 
\hline
Postcondición & No se necesita generar ningún estado del sistema. \\
\hline
Excepciones & 5. Si no se consigue descargar el \textit{dataset}, se indica en pantalla. \\
& El caso de uso no continúa. \\
\hline
Importancia & vital \\
\hline
Urgencia & inmediatamente \\
\hline
Estado & validado \\
\hline
Estabilidad & alta \\
\hline
}

\cuadro{|l|l|}{Caso de uso UC-0002 - Entrenamiento con agregamiento de datos }{tab:uc-0002}
{
\hline
UC-0002 & Entrenamiento con agregamiento de datos \\
\hline
Versión & 1.0 \\
\hline
Autores & Alejandro Manuel García Andrade \\
\hline
Dependencias & [OBJ-0001] Métricas \\
& [IRQ-001] Listado de métricas \\
& [IRQ-0003] Artefactos \\
& [FRQ-0003] Generación de chips \\
& [FRQ-0001] Segmentación de imágenes \\
& [FRQ-0002] Gráfica del modelo \\
& [FRQ-0004] Entrenamiento del modelo \\
& [NFRQ-0003] Generar chips en paralelo \\
& [NFRQ-0007] Iniciar sesión en WandB \\
\hline
Descripción & El sistema debería comportarse como se describe a continuación cuando un \\
& usuario desee entrenar un modelo base. \\
\hline
Precondición & No es necesario modificar el estado del software para un entrenamiento \\
& con agregamiento. \\
& Es necesario tener una cuenta registrada en WandB. \\
\hline
Secuencia & 1. El actor Usuario AC-0001 abre una sesión de consola en su ordenador. \\ 
& 2. El actor Usuario AC-0001 clona el repositorio desde GitLab. \\
& 3. El sistema indica que el repositorio ha sido clonado. \\
& 4. El actor Usuario AC-0001 inicia su sesión en WandB. \\
& 5. El sistema indica en pantalla que la sesión en WandB se ha iniciado o \\
& si ya lo estaba previamente. \\
& 6. El actor Usuario AC-0001 ejecuta el \textit{script} desde la línea de comandos. \\
& 7. El sistema indica los parámetros básicos del entrenamiento, descarga el \\
& \textit{dataset} simple, lo divide en chips y ejecuta el entrenamiento sobre \\
& un porcentaje de los datos de entrada. \\
& 8. El sistema indica la URL en la que se pueden consultar los datos del \\
& experimento. \\
& 9. El sistema indicará que se han registrado los datos del entrenamiento en \\
& WandB. \\
& 10. El sistema indicará el estado del entrenamiento mediante una barra de \\
& progreso en la consola. \\ 
& 11. El sistema mostrará el final del proceso junto con las métricas. \\
& obtenidas en el entrenamiento. \\ 
& 12. El actor Usuario AC-0001 pulsará en el enlace proporcionado por el  \\
& sistema y podrá acceder al resumen del entrenamiento y a los datos agregados. \\
\hline
Postcondición & No se necesita generar ningún estado del sistema. \\
\hline
Excepciones & 5. Si no se consigue descargar el \textit{dataset}, se indica en pantalla. \\
& El caso de uso no continúa. \\
& 4. Si no se consigue iniciar sesión en WandB se indica en pantalla. El caso \\
& de uso continúa pero no se agregarán los datos \\
\hline
Importancia & vital \\
\hline
Urgencia & inmediatamente \\
\hline
Estado & validado \\
\hline
Estabilidad & alta \\
\hline
}

\cuadro{|l|l|}{Caso de uso UC-0003 - Predicción de imágenes }{tab:uc-0003}
{
\hline
UC-0003 & Predicción de imágenes \\
\hline
Versión & 1.0 \\
\hline
Autores & Alejandro Manuel García Andrade \\
\hline
Dependencias & [OBJ-0001] Métricas \\
& [OBJ-0004] Inferencia de imágenes \\
& [IRQ-0003] Artefactos \\
& [FRQ-0001] Segmentación de imágenes \\
& [FRQ-0002] Gráfica del modelo \\
\hline
Descripción & El sistema debería comportarse como se describe a continuación cuando un \\
& usuario desee entrenar un modelo base. \\
\hline
Precondición & Es necesario haber realizado un entrenamiento básico o completo previamente.\\
& Es necesario que los chips y el modelo del entrenamiento anterior no hayan \\
& sido borrados. \\
\hline
Secuencia & 1. El actor Usuario AC-0001 abre una sesión de consola en su ordenador. \\ 
& 2. El actor Usuario AC-0001 edita el script para que refleje los siguientes \\
& parámetros: \\
& GENERATE\_CHIPS = False \\
& TRAIN\_MODEL = False \\
& RUN\_INFERENCE = True \\
& 3. El actor Usuario AC-0001 guarda el fichero. \\
& 4. El actor Usuario AC-0001 ejecuta el \textit{script} desde la línea de comandos. \\
& 5. El sistema indica los parámetros básicos del entrenamiento, carga el \\
& modelo del entrenamiento anterior y ejecuta la predicción sobre las imágenes de \\
& prueba. \\
& 6. El sistema indicará el estado de la predicción con una barra de progreso \\
& en la consola. \\ 
& 7. El sistema mostrará el final del proceso junto con las métricas \\
& obtenidas en el entrenamiento. \\ 
& 8. El sistema generará los artefactos correspondientes. \\
\hline
Postcondición & No se necesita generar ningún estado del sistema. \\
\hline
Excepciones & \\
\hline
Importancia & importante \\
\hline
Urgencia & inmediatamente \\
\hline
Estado & validado \\
\hline
Estabilidad & alta \\
\hline
}